# El pare Noel al món ASCII
Molta gent desconeix que el pare Noel també reparteix regals en el món ASCII.  El món ASCII es un món en que els gràfics es formen a partir de caràcters ASCII. 

![El pare Noel!](https://raw.githubusercontent.com/utrescu/pyEstira/master/README/noel3.png "El pare Noel en el món ASCII")

En aquest món quan es fan fotografies les cases són representades per línies de caràcters: Això és una fotografia de quatre cases

    [0]-=-=****=][=========
    ]-=-=****=][=*****=**=*![---!000
    =*0-!
    -=-0-oOo|=--=||++=++=++=>

Una bonica tradició que tenen els habitants d'aquest món consisteix és fer fotografies del pare Noel i els seus ajudants quan els visiten (es mouen tant de pressa que solen sortir en més d’una casa alhora)

- El pare Noel en ASCII té aquesta forma: `*<]:-DOo`  
- Els rens del pare Noel aquesta: `>:o)`  
- I els follets ajudants aquesta: `<]:-D`  

Durant el dia de Nadal de l’any passat en un poble van fer aquesta fotografia: 

    [0]-=-=*<]:-))Oo=========  
    ]-=-*<]:-))Oo--**][=>:o)*=*0-!*<]:-))Oo**=  
    -=-0-o<]:Oo|=--=||++=++=++=>  
    ==|<]:-D  

En la fotografia es pot veure que la primera casa va ser visitada pel pare Noel, mentre que la segona va ser visitada per un ren i pel pare Noel dues vegades. La tercera casa no va rebre visites (perquè es van portar malament), i la quarta va rebre a un ajudant

Exercici
-------------------
1. Se us demana que feu un programa que digui qui ha visitat cada casa (i quantes vegades)

Per exemple, això: 

    [0]-=-=*<]:-DOo##=========
    ]-=-*<]:-DOo--*=][=>:o)*=**<]:-DOo0-!...
    -=-0-o<]:Oo|=--=||++=++=++=>
    ==|<]:-D

Donarà:

    Pare Noel (1)
    Pare Noel (2), Ren (1)
    -
    Follet (1)